法國緊張: 「武漢發燒女」承認用退燒藥降溫後入境

一名自述出現咳嗽發熱癥狀的武漢女子日前承認自己用退燒藥降溫後，成功進入法國。

據微信賬號“概念化的星君先輩”1月21日披露，武漢一女子低燒咳嗽，利用退燒藥降溫後，成功抵達法國。該賬號貼出那名女子發在朋友圈的照片和文字截圖。這名武漢發熱女子說，臨出發前低燒還伴有咳嗽，…趕緊吃藥，不停的量體溫，所幸體溫降下來了，出入境也很順利。她還曬出與友人在法國里昂餐廳吃飯的照片。她說，在美食之城裡昂，當然要吃米其林啦。…

據法國衛生部長阿涅斯-布贊周二宣布，法國機場都收到了防止這次流行病傳播的指令。但她同時表示，現階段她沒有預備對旅客採取限制性措施。武漢與巴黎有直飛航班。

Source: